有無人識Dividend Discount Model

想用DDM去估算股價
無例子唔明

讀書還讀書 識計咪得

都唔知d數據點搵
平時計就簡單塞番入去
但要自己去搵數據果陣就真係頭痕

講真dividend growth rate都係求其估ja ma
無data你咪搵間dividend穩定增長嘅公司, 根據過去走勢去估囉

就算係間公司嘅CEO都唔會知道自己間公司將來growth幾多啦

公司年報，管理層預測，過去幾年既revenue，payout ratio，未來會唔會有重大改變
好多都要自己predict，你覺得個prediction make sense就得
用黎估d穩定既公司唔難既 不過估完又點

吉利好似唔多穩定

呢啲咁簡單嘅financial mathematics對實際predict冇乜用

巴打有冇得留tg教教我點搵data

你唔係真係傻到實戰用卦

Dividend Growth Rate = ROE * ( 1 - Payout Ratio)
利申：CFA温上腦

唔係final 同mid term就用 DCF 大法，DDM 留返比小學生玩泥沙

都係應付功課 但無從入手

假設2016年既payout ratio 係18% 咁係咪搵番2016年既ROE去計呢個growth rate 之後就用呢個growth rate放落DDM計

immunization識左未呀

唔好笑我啦